[毒撚出城]韓國動漫Event - AGF2018 in Seoul

本身對韓國唔係太大好感
以前舊登開過個韓國Post係咁屌

今次公司派去一個韓國動漫Event視察下

估唔到竟然會有去泡菜出Trip既一日
不過人老咗，都無咩想屌
純粹分享下幾日首爾見聞

成田飛仁川
公數搭Skyliner是常識吧
快靚正

快手Check-in完
同同事入ANA Lounge飲返杯等上機

成田T1

ANA Lounge

本身想搭ANA
但首爾返東京係7:45am起身,
咪朝早6點要到機場

見Asiana又有A380
就出咗Asiana
第一次搭泡菜嘅航空公司

韓亞航空 A380
同事話好耐未見過4引擎機

搭A380，如果上層有Econ就搭上層
窗口位個儲物櫃好好用

空姐全部韓妹，講流利日文

個櫃可以放個袋加件衫，啱啱好

個Screen係最新果款電容Mon
反應好好

下午1點左右開始推機出發

機內食，有個因航咁嘅紙盒
再加多個飯

個飯好似之前搭SQ去新加坡果個
可能係日本上餐

紙盒入面有個凍豆腐
同窩夫
2粒鐘機黎講算係唔錯

成田起飛大約2粒鐘就到仁川
好多Korean Air

仁川入境算快
到埋而家唔會有Chop
就咁攝張紙仔係passport

搭機場鐵道A'REX
酒店係孔德 (首爾站同弦大中間)
搭各停仲方便, 而且平一半
直達果隻Express 9,000won ($63)
各停好似4200定4300咁上下
但其實都係慢15分鐘

LM聽日追

Thx Bro

韓國啲樓，好似天水圍搭緊西鐵咁

過埋呢條河，就係首爾市區

酒店book咗 Best Western Seoul Garden
大約$700港紙一晚
係首爾麻浦區, 機場線孔德站大約行5分鐘

都幾靚幾乾淨 位置一流

酒店門口

酒店附近有個叫「孔德市場」
感覺好local，全部韓文字
亦唔太見有遊客
完全唔同明洞 聽到中文日文多過韓文

貢咗入間燒肉店
原來韓國食物嘅日文都係片假名拼返,
日本同事直接講日文落到單

老老實實啲肉係幾好食
同埋幫你燒埋剪埋一舊舊
同埋周圍細細兜果啲配菜、煎餅、粉絲、年糕都係任食

埋單3個人好似88,000won

Event會場位置係離市區好遠嘅高陽市KINTEX
要搭Korail去

成日有人拎韓國同日本比
搭一程火車就知泡菜人係低一等

泡菜人著衫已經著到好腫漲,
個個都攤大手腳坐「牙牙炸炸」咁
頂撚住隔離
日本就算迫都盡量坐得好, 互相禮讓下

首爾近郊，似以前天水圍啱啱起果陣

個場地好唔撚得，完全唔似一個國際展覽場地
出站露天行20分鐘，仲要過幾條馬路
如果多人果陣點搞

仲要無瓦遮頭, 韓國又成日落雪
落雪果陣唔搞event?

同日本/香港Event好唔同
韓國班動漫迷基本上唔會著毒撚TEE
外表上完全睇唔出係毒撚
亦都基乎無Cosplayer

聽當地人講, 韓國大多仲係好唔接受日本動漫文化
加埋最近日韓關係好差
完全無Event氣氛

登記拎PASS入場

入場人數都算多, 始終第一次係韓國搞
出展都係日本果幾大公司...
Aniplex, Good Smile, Bushiroad之類

留名

Sony Music 吹雞搞，都有日本聲優live
好似都唔少韓國fans

係市區見到間拉麵店
一場去到韓國都唔想食返日本野
係個店主(韓國人)到底有幾鐘意lovelive
就入咗去幫襯

做完公司野，最後果日下午4點幾返東京
朝早仲有時間同事想去明洞行下

明洞聽到中文同日文多過韓文
連店員都係強國人

仲有好似MK嘅魚蛋舖

其實日本去event
都唔係好多著毒撚t
至少我見一 絕大部分都正常衣著
不過好多重裝龍友就真

呢間係明洞叫「多味」嘅地底粥舖幾好食
應該做日本人生意多
食客幾乎都係日本人

最平雞粥/蝦粥都要8,000won ($56)
但真係幾好食

搭火車去仁川空港

電車優先席會綁個公仔係到
等正常人唔敢坐, 一定要抱住佢
痴銀線

仁川空港T1

去Asiana Lounge參觀下
估唔到又幾靚

食物選擇就好有限
幾道熱菜加三文治咁

Bar台有部Reverse Beer Tap
個個都去玩

回程係777, 全機坐滿
不過韓亞個位幾好坐, 好似舒服過因航

仁川其實好近北朝鮮，遠處已經係
一起飛就要U-Turn

個Screen係因航上一代果款，反應唔係咁好

回程係炸雞飯，正常幾好食
韓亞飛機餐真係唔錯
起碼可以入口味道正常

韓國返日本係兜新潟, 福島再落返成田

平安返到成田

買咗呢款Nut做手信
個包裝夠得意，啲日本妹同意好鍾意

好短嘅一個Post
多謝大家收睇

日本唔著Tee, 大家都會掛好多Keyring, Badge之類係身
或者拎住大紙袋
泡菜真係完全睇唔出係動漫Event

個大紙袋 係會場派
有cosplayer同無 真係爭好遠
去過日本event後
真心覺得大開眼界

日本Event大家好禮讓，排隊好守規矩
下個月C95應該都做Staff

我都諗緊去唔去
想試下日本過年
同想入手過年福袋

去吧
年尾果期 而家唔出飛就好撚貴

屌你係理香巴打，高質正呀喂

夠鐘睇GRIDMAN先

咁快返
btw正呀

其實純粹去參加個業界酒會，
同事直頭想即日來回

最後我都係堅持3日2夜

可否share個blog

泡菜國

坐過韓亞覺得好垃圾
機好舊 電視冇野睇冇野玩
冇得叉電
Check in個空姐同經理都on居居咁
野食就普普通通正正常常

相反大韓啲野食幾好食
機新 有叉電

我都有追開

不過KE d細機衰過LCC

未搭過佢啲細機 次次都係3-4-3 大機
我專坐最後左右2邊 貪佢多啲位
LCC 係？

廉航…
無電視位又窄，係d野食叫做入到口

睇幾張相覺得係國外搞既Event感覺真係點都唔夠國內搞咁正

好似有啲
希望樓主唔好介意

廉航會有野食咁好？
廉航淨係搭過hkexpress vanilla
Hkexpress ok 叫有個包食 位唔太逼
Vanilla就算 逼到傻
有得揀都唔會搭廉航

可能我來回都係新機(A380同B777)
韓亞搭中747或者767係好舊
25年機齡
個Mon仲係無Touch要上下左右Enter

有個包食，你應該係搭 香港航空(Hong Kong Airlines)
係正常航空公司, 唔係廉航

廉航果間係 香港快運航空 (Hong Kong Express)
簡稱UO或是老母

去過唔同國家出展，唔計日本本身，
最好氣氛覺得係美國
不過同日本又完全另一種風格

美國係咪超多cosplay 睇鬼佬twitter d相d毒撚都熱情好多

btw 巴打公司係咪大公司 去咁多地方參展

算係業界有名
呢啲參展其實多數蝕錢
但行頭大佬吹雞(Aniplex, Sotsu)之類就要去
佢地揸住晒動漫版權, 唔比面下次就唔比你出goods

參展某程度都應該算係Marketing promo既支出?

想問下你係咩位？負責統籌呢D project? 定去到負責睇場

其實我乜都唔係，只係打雜一個
不過我公司無一team 叫海外部
每次都係唔同Team抽人臨時幫手搞
我又識英文同中文所以海外event 都係我去

如果要當地請一個pt幫手係好貴
所以由統籌到收銀，物流，執貨都要自己做晒
新加坡，泰國果d event 全程得我加一個同事
兩個人頂晒全個event
真係屙尿都唔得閒

有無得攞幾日假
完event玩幾日先走
機票開公數？

但係佢地啲屋既間格好實用
四四方方
唔似香港奇奇怪怪

KE細機仲衰過BX 7C RS

通常香港C3都係農曆年前後,
今年就出完event 同事返日本先
我用公數出機票stay behind過年

JAL ANA 都有用737飛國際線
ANA HKG-KIX黎緊都會換737

其實呢啲公屋?
真係去到邊都一樣，又有編號

張櫈又舊
又唔好訓

JAL國際線d 738唔錯喎，有櫈背電視+位幾闊，又有便當

佢地好少公屋 住係入邊啲人堅窮
唔似香港
相入邊四四正正啲屋九成係私人樓
好多都係大集團起
佢地啲住宅唔興改名
（個人覺得一方面韓國太少詞/太長）
咩咩樓依啲得香港先用得多

反正個Post仲有位,
貼下其他去過嘅海外Event

2017 泰國曼谷C3
呢個Event完全係失敗
無人去咁制, 個個參展商都屌晒鬼

Claim公數老蟹都買正價NEX

帶埋Alice去出Trip

NEX E259

飛ANA去曼谷
NH807 成田~曼谷

ANA 787 但要公海上機
NH807 成田~曼谷

ANA日本上嘅飯, 高質高質

酒店住機鐵總站Phaya Thai The Sukosol

成個Event好冷清
呢個就係C3AFA in Bangkok

仲有cosplay 真係唔敢J
驚J錯....

唔係呀
果次hkexpress 去台北有包食
但張機票1300
紫色衫
香港航空 紅色衫
啲野食又係垃圾 不過機新同平

到底樓主係做咩工？有得出trip